港人攀珠峰抵5,000米高營地 疑因高山症死亡

珠穆朗瑪峰再奪命。本港一個十人攀山團在專業攀山教練帶領下，5月6日出發前往尼泊爾，日前啟程往海拔逾5,000米的珠穆朗瑪峰基地營(base camp)，準備展開攀山活動。但其中一名姓林的男參加者卻突然高山症發作，並惡化成「高山症腦水腫(HACE)」，經搶救後不治，同行的女友及同伴們傷心不已。消息稱，現時教練及隊友們正忙於處理死者遺體事宜。

消息稱，男死者姓林，熱愛戶外活動包括攀山及風帆，他與女友甚為恩愛，兩人都喜歡攀山，常結伴外遊闖天下，曾不止一次征服高山，今年2至3月兩人亦曾到重慶的喀斯特地形洞穴探險。本月6日，林氏、女友、專業攀山教練Sam及其他團友一行十人，從香港機場出發前往尼泊爾加德滿都。

他們一行人全部配備專業攀山裝備，先是經過lukla、再於5月9日抵達海拔3,440米的中途站南崎巴札(Namche Bazar)。
珠穆朗瑪峰海拔高8,848米，至日前眾人據悉已抵達海拔逾5,000米的珠峰基地營(EBC)，準備挑戰險峰，但自此眾人及教練的fb即未有再更新。至5月14日，林的女友的fb上載了全黑照片，悼念男友。

記者今日未能聯絡上仍身在尼泊爾的教練Sam，但據悉他已透過whatsapp向友好交代，稱「現在要處理很多問題，我們的好友走了，(死者女友)好堅強，請大家放心，現在希望事情可順利處理，感謝大家有心」。本報正向入境處查詢是否有港人求助。

rip

家明

好勇敢
為夢想而死都光榮呀

又凍又高反真係慘過死

利申 去過兼有高反 , 只係無咁嚴重

有個舊同學係珠峰
爭啲以為係佢
RIP

惡化係因為咩特別原因？定係體質問題？

體質有關係 , 唔適應有關係

不過佢玩開 , 體質上應該無咩問題

去到又先爬過3千幾米 , 適應性應該都還可以

最大原因 , 似乎係過於突發 , 上面d醫療設備又太差

係咪一定要將所有term縮到兩個字？

明知珠峰成日出事，點解尼泊爾政府唔準備直升機起附近，一有事可以即救人

空氣稀薄

五千米雪山，你仲泊架直升機係嗰度？

我係咪一定要講

溫度好低 , 又出現高山症反應 , 真係慘過死 咁 ?

緊係有啦 但經常天氣唔好飛唔到

搏盡無悔

5千咋喎

攀得呢啲都預咗會死 應該有哂心理準備

都幾常見，去得嘅都有呢個心理準備

而家上珠峰費用要幾多?

屌我諗咗好耐先get 到咩高反

低溫 大家都明既term同常用
你出街就咁問下人乜係「高反」 睇下有無人答到你「高山症反應」？

個人經驗，有啲成日做開運動嘅人高山反應特別嚴重
唔係操開嘅人反而冇乜嘢

据新华社加德满都1月30日电中国驻尼泊尔大使馆领事部官员30日证实，一名51岁的中国男子29日在尼泊尔萨加玛塔地区徒步时，因高山反应不治身亡。

仲得閒上fb轉黑即係無野啦

Helicopter are available but only from some camps on a huge mountain like Everest. There are no helicopter rescues available on the north side of Everest as the Chinese prohibit helicopters flying over Everest or to Base Camp.

個原理係點樣

單反

屌你老母返大陸啦，乜撚野叫高反呀，單反我就知係乜

高反單反
以為攝影嘅terms

其實我真係唔想同你拗

高反對於有行開山 , 入開藏既人黎講 , 係常用既term

打5p字你入黎屌我 , 我可以理解

打簡寫你都要走黎針我既 , 我都無辦法

五千米都叫做運到條屍返落嚟
再高攻頂個段死咗
條屍就留係山上面成世
無人夠力上去再揹條屍落嚟
上面堆咗好多屍係雪底

去西藏旅行有D都會去base camp

係又屌唔係又屌

你唔睇下佢講乜 ?

on9

5千 咋喎 未去到6-8千咁惡頂
應該係自己唔掂但又KEEP住上啦

直頭死得其所添啦

文盲簡化版：
又死

利重

原來真係

個案2：
愈大隻愈易有高原反應，平日唔做運動反而冇事？

8位好友組團到西藏，當中吸煙者和不吸煙者各貼一半。旅途中不吸煙兼經常做運動的肌肉男出現高山反應，反而吸煙者中有兩位沒有任何症狀，其餘亦只有輕微頭痛。

龍醫生答：一般人常有錯覺，認為作息正常、不煙不酒，兼常做運動的人便不易有高原反應。其實這要視乎所做的運動，多做帶氧運動的人會比擁有一身肌肉的人着數，事關肌肉愈多愈大，身體對氧氣的需求亦相對較大。所以一個平日做開運動的大隻佬到高海拔地方，會較經常做帶氧運動，甚至很少做運動的人易有高原反應。此外，吸煙人士或不吸煙但肺功能較弱的人，都會較易有高原反應。

好似2000打後已經可以出現高山反應

咁人工流產係咪等於人流？照你意思 用殘體冇問題啦應該

facebook有個機制如果好多真係識既人去你個page度rip就會變黑
唔洗喺棺材度自己轉

原來同大陸有關

墮胎都係兩個字

其實打多三隻字咪世界和平囉
仲洗撚打咁多野解釋
簡單複雜化

我都無預到打少幾隻字會係咁

吹奏李一桐果陣就正皮多過負皮

我打少幾隻字就比人屌到撻皮

on9?高反呢兩個字講左好耐啦 你做乜撚野?

同你呢類人講都嘥撚柒氣
Q. A係咪等於B T/F
A. C係等於A

呢d唔見你入去屌 , 為左兩隻字你就走黎屌我 ?

你無撚野呀 ?

得啦高反就高反啦是撚但

但5000左右唔算太高
佢唔好彩咋

佢地要死。 做咩要救

老實講，個社會愈嚟愈多呢類蝗式簡寫，真係好乞人憎。身為香港人，係唔係好應該一齊保育自己文化？
你話行開山講開，你認為連登係專業行山論壇？我無端端講職聰，你會明？
你可能問我，咁係唔係乜嘢簡化term都唔講得？我會答，免得就免，或都先講明呢個term嘅意思。
當然，如你講到：係呀，我中意奶共，用蝗語，吹呀！
咁就真係你贏晒。咁你係唔係吖？

果陣去到個強國人高反到落唔到車

諗左陣都唔知乜撚野叫高反 以後屌人老母係咪要簡化做屌老?

你係咪搞錯左攻頂果頂
Base camp真係行上去架咋
有曬大路 沿路有旅舍
連登仔真係痴撚線

某啲人咁鍾意同中國人同文同種
我由撚佢
呢隻畜生邏輯係
「中國人夠喺街度周圍開大
我喺街度關細啫
你唔走去屌佢 屌我？冇撚嘢呀」

大佬 , 一開始同我講 高反呢個詞好蝗 , 最好唔好講

咁我都會識做 , 下次打多幾隻字

一埋牙就屌過黎 , 算點先 ?

而家d人仲惡撚過江青咁

雙重標準咪就係你呢d囉

屌你老母 呢四隻字夠唔夠本土味呀 ?

啱啱打咗個Post 諗住可以用道理同你講下，但原來又係死撐唔衰得唔肯反思嘅人，咁當我無講過，你繼續幫手赤化香港啦

一人少句
連登個個post都好嘈

雲海話入境處唔理

民建聯成功爭取扶手電梯直達珠峰頂

成個post 討論緊不到題嘅野

你呢隻賤種總係想人哋用hopeless嘅標準望你
本來個個用hopeful 嘅標準同你講
簡單啲講 你人生同高反呢兩隻字一樣
Hopeless

base camp 年中好多人行，估唔到咁都出事...

我有單反

真係個個post都變罵戰post，唔順眼唔該直接完全封鎖啦屌，個撚個post都離哂題

屌母

攀開都出事

肌肉發達需要更多氧氣

身體好既人需要多d氧氣
非9吹

正確黎講肺活量愈高愈危險

同埋瘦底應該會好d 利申超瘦 上過4700 幾 有輕微高山反應

本身玩開運動
好需要充足氧氣量嘅
過3000米就感受到嗰種窒息感覺

生死有命

有無人睇過Everest呢套戲？ 睇完先知原來要登峰係咁難

連登真係充滿00後自我中心小學雞
唔識字唔去學走去屌人
高反呢個字幾年前已經講緊

以為單反啲fd

其實都好諷刺，普通人明知唔夠體能，就唔會去，去得嘅九成係身體極好運動類形嘅人，但又因為咁，佢哋係高山反應高危一族

港豬出沒注意，繼續宅係屋企上網

仲要明明係行山術語 自己唔識 就屌人亂鳩縮短個字

單反 遲D會唔會都比人 " 係咪一定要縮短兩個字 ? "

富士山頂好似都4800米

5000真係唔算高

即係D唔做開運動ge毒撚反而輕鬆登頂

上得太急

咁樣西藏都唔洗去

FB?

但唔做開運動既毒撚邊度有體力上山？

嗰條友可以再簡化

隋月

係，你平時食開煙仔重容易上

唔識高反叫唔識字，大陸人都係話香港人唔識簡體唔識字

原來班行山撚幾年前就赤化緊

死得抵嗎？
還是抵死？

點解仲有人覺得5000米高既雪山同香港差無幾，話救人就救到咁

原來連登轉左做行山論壇？

福氣黎
Rip

距離天堂比較近，rip

仲乜鳩
而家係尼泊爾果邊出事
關土共直升機咩事

尼泊爾有直升機可以送返落去海拔低D既地方
不過睇佢個款應該係好急好突發

係囉 都唔明d人做乜

5千米就死？山腳嚟咋。

btw, rip.

高山反應其實冇得防，世界第一個登珠峰外國人hillary, 到老年都患上高山反應，連3000米都唔掂。

連登仔不學無術都算仲要過番人轉頭十足十紅衛兵

幾年好耐喎 goodest logic
大媽成十年，人流起碼十幾年，打的直頭三十年都有
咁一定係本土詞語

我同!
佢搵嘈

好多因素
仲要睇個人休息得好唔好，會唔會有消化不良同水土不服
食野要清淡，多碳水化合物少蛋白質

可以慢上就慢上，朝早可以高，但過夜一定要落番黎少少
要熟讀高山肺水腫同腦水腫既癥狀
隊友有反應抬都要抬佢即走

話*

五千已經好高
佢上得急或者沿途根本無適應到
一腦水腫已經好嚴重可以幾個鐘致命

都係學毒撚留係屋企最安全

普通直升機只可以去到5000以下，再高就要軍用機。佢值唔值得軍機救？重要睇有沒位停機，你估搭巴士咁簡單？

仲有，呢類蝗式簡化係支那入侵之後大量出現
個詞未必係支那用先，而係香港人自貶後嘅赤化產物
我講嘅 職聰 就係其中一個例子，好多撚難聽

你想追溯到幾時？

97前

其實目前無任何研究表明高山反應同體能有任何關係，準確成因都唔知，只係知高山反應主要同基因有關，而且好多登山家肌肉都唔算發達，好似登山之神都係米六，六十公斤左右，個人好瘦下

其實大把直升機不停來回，每日都有人搭，直上5000米 base camp, 佢可能唔肯落山或者其他原因死亡。

屌！ 就係屌緊用年份去界定無意義呀
個詞嘅起源先係重點，你仲要串返我要追溯幾多年

皇馬，有冇問題？

上次上南針峰個頭痛到列開咁滯，我唔埋直衝落山

無問題

睇情況似上得太急
5月6先香港出發
5月9都未到ebc
正常攻頂係5月尾已經要攻
6月天氣唔好會好危險
一般見好多團都係4月尾已經到尼泊爾
之後不段做適應

btw舊時聽開就咁叫高山症,唔要反應。

思條
老痴
尿炎
類關炎

高反

可唔可以唔好再爭論咩高反，睇到好撚煩

本身都算係意外,無咩野好討論。最多rip

單反就聽過，高反真係冇聽過。

高山反應一直都係咁叫，高山症係另一樣嘢。

乜撚野叫高反，唔好學支那乜都簡化

好似話好體能行得快就奶嘢，無操開體能差d慢慢行適應高度

唔關事
出事係南壁base camp，屬尼泊爾
西藏果邊係北壁，北base camp坐車去到的

支那狗原來係

身體自主。無悔！🏳

ebc 啫 又未再上高啲
其實係佢唔好彩
不過rip啦

佢應該係trekking 去EBC姐
可能記者消息有誤
一般上珠峰都要50－60日
無可能宜家先上
佢可能諗住上Kala patthar or 其他較低嘅山嘅時候出事

要睇佢有冇食足藥 果陣試過肚痛加高山反應加上凍 頭係劇痛 幾乎訓唔到

好似好多人搞錯珠峰同Base Camp

登開高山都喺Base Camp真係唔好彩

man vs wild bear好似話用左2x萬請人上山
如果幾個人夾錢可能都要幾萬不等
而且應該講明山上瓜左唔會有人幫你執屍

好似係真

運動好既人通常每分鐘心跳次數好少就夠運作成個身體
運動差，心跳次數會多啲

但係山上既情況就係要人係咁泵血
運動差個班人個心一早慣左要係咁泵
相反運動好個班就要多啲時間適應

利伸 終極尻up

5000米大本營就死唔係掛
無操fit下先去架咩

話得明專業團隊，連基本上高山症會拼發症既藥都冇帶 ,求其一間藥房都有得買高山腦水腫藥

其實去到果個地方，當下身體狀態既影響遠大過本身體能差距
體能差但佢感覺良好一樣會行得好快

其實路途無你地想像咁辛苦 只無反應呢啲無得預測 人人都唔知自己原來只係承受到咁
利申去過 仲係珠峰雪地到屙左舊屎

來自深淵

簡體字都寫佐幾廿年添
錯就要改 幾耐唔係問題

去得就預咗死，normal case no big 雕

富士山頂3776

支持高山症>高反
但語言係用黎交流嘅工具
為咗方便溝通 不嬲有簡略緊縮嘅傾向
中文字就多數縮成2字詞
意大利粉->意粉
阿美利堅合眾國->美國
超級市場->超市
唐氏綜合症->唐氏
游泳池->泳池
英文縮寫簡單到得大楷字頭添 咪仲難明
乜都上綱上線好無謂

不過省略後應該保留keywords
職聰呢樣嘢得啖笑
聰係解聽力好 冇咗個失字錯晒意思

平時操開啲人，因為大隻多肌肉，所以會需要更多氧氣

反而平時冇乜做開運動嘅人，本身對氧氣需求唔大， 所以少咗啲氧氣都未必好影響到佢哋

Sor 記錯左

倒不如問，專業教練既「專業」包唔包括處理登山者既突發情況例如高山反應？
佢地之前又有冇見過類似情況？有冇學過點處理？

其實你講得啱

運動開嘅人 每次泵血可以帶到大量氧氣 所以每分鐘泵幾次就夠用
但去到高山地區 空氣太薄唔夠氧氣 每次泵都泵唔足氧氣 但係泵血次數又少 就好易中招

相反無做開運動個啲 每次泵血只可以泵少少咁 每分鐘要泵十幾次
去到高山 空氣雖然薄但佢每次只需要小小氧氣 好次平時咁泵 就小啲機會有高山反應

Btw 去西藏聽啲人都係講高反

上得珠峰簽晒生死狀架啦
保險都唔會包

我印象中好似唔關心跳快慢同泵血事
而係關新陳代謝事
老人家新陳代謝慢 所以佢地氧氣需求都比較細 所以空氣稀薄都唔會有高山反應
但運動員，成年人新陳代謝快 氧氣需求都大 所以空氣稀薄少少都有高山反應
btw 寬我見識淺薄，未去過西藏，未聽過高反

差不多精神 , "高反"都係專業術語 , 唔怪得香港啲所謂專業越黎越廢

5千連登仔岩岩熱完身

如果有巴打想行EBC 係Namche有高山藥買 記得買定同冇事都跟足指引嚟食 千其唔好以為冇事就一路頂 行ebc過咗Namche補給就大幅下降 有咩事直升機都救你唔到
RIP

希望可以警示d人要有可能死既可能先好去，唔好為左打卡好威又盛，或者好彩番到去有得吹水而去

西藏個base camp好廢㗎 唔係同一個嚟
EBC係要自己行或者坐直升機
西藏嗰個就坐車直接去到 難易度好低

收皮拉 尼到系鵝地連登

屌母啦

同班傻閪係到笑"明顯死亡"一樣
唔識術語唔緊要 你可以google
唔好衝出黎柒好嗎

老人家血帶氧量低 個心跳得快 但肌肉都好少 又郁得慢 唔洗耗咁多氧 運動員心跳得太慢 全身肌肉多 後生仔又郁得快

5千米好撚高啦 , 唔係5 千尺啊

換個講法
泵血
其實係泵緊氧去身體唔同既地方？
好似中三講過啲血係幫手運氧氣

有錯唔好屌

2. 請寫出 以下詞語的長寫 （十五分）

高反
無反
單反
屌反
玩反

屌你,你去到4千幾嘔到媽都唔認得啦

講五千米唔高個啲平時係爬開咩山
垂直五千米啊 你估水平五千米跑幾步就到 ？
上面又凍空氣又少 行多步都會呼吸困難
唔好成日攬鳩住個keyboard乜鳩都講其實唔難啦 屌啲小學雞真係好幼稚

鳩完未？ 縮番入你老母個閪入邊啦

咁果度出既礦泉水...

咩原因呢
唔係無操心肺無咁勁咩？

Wooi 嬲嬲珠呀

又諗番起依單野

真係連d本身成功登峰幾次既都會出事

好撚簡單姐 你自己拎個"高反"去google search下
睇下果d係乜撚野網站黎 你咪知係唔撚係跟支那囉

得支那先講高反 , 記得香港以前係講英文 , 大概係咩"啱s~~"belebala

屌 見到傾左成8頁以為係傾登珠峰啲野

成日做運動嘅人好易有高山症 反而好似我呢啲廢青上到去一啲試都冇

人地話d行山友講撚咗好多年啦 唔好咁啦

香港人生活喺極低海拔

低氧低氣壓問題可以睇呢度

1. 環境氣壓下降與高山症關係
在高海拔的低氣壓的環境中，因為人體可以獲得的氧氣分壓較海平面為低，因此將使肺泡氣中的氧氣分壓下降，造成肺泡中的氧氣分壓與血液中氧氣分壓之間的壓力差下降，單位時間內肺泡擴散到毛細管的氧減少，造成動脈中氧分壓與血氧飽和度下降。

簡單一點來說，也就是海拔越高，空氣越稀薄。雖然氧氣在同一高度仍然同樣是占約21%，但是海拔越高氣壓卻照比例降低，於是在越稀薄的空氣中同樣比例的21%氧氣，當到達海拔4600公尺時，環境中的氧氣大概只有剩下平地的50%左右。

計算方式為：--與平地比較所可獲得的氧氣比例為：412/760=54%

--高山上實際在空氣中所含的氧氣比例為：21% X 54%= 11.34%

當然實際外部環境和人體所能獲得的氧氣比例就不是簡單的用比例計算而得的，而是經過研究量測之後統計所得，詳細資料可參考下表：

不同高度的氧氣分壓與血氧關係表(單位：毫米汞柱 mmHg)
é«˜åº¦ M PB PiO2 PaO2 PaCO2 SaO2 %
0 760 149 94 41 97
1,500 630 122 66 39 92
2,400 564 108 60 37 89
3,000 523 100 53 36 85
3,700 483 91 52 35 83
4,600 412 76 44 32 75
5,500 379 69 40 29 71
6,100 349 63 38 21 65
7,300 280 52 34 16 50
備註：高度=公尺，PB=大氣壓力，PiO2=吸入氧氣分壓，PaO2=動脈氧氣分壓，PaCO2=動脈二氧化碳分壓，SaO2=動脈氧氣飽和度

由於大氣與肺泡中的『氧分壓』落差是隨著高度而縮小，影響肺泡中氧氣及二氧化碳兩種氣體的交換速率、紅血球結合氧氣能力，以及氧氣在組織中釋放的速度。因此，當身體組織中供氧不足產生缺氧，輕則引發高山症，若是突然的嚴重缺氧，則可能發生昏迷或引起更嚴重的高山症腦水腫，以及高山症肺水腫病變。

高山症狀在海拔2100m以上的任何高度都可能會發生，特別容易發生在海拔2750m以上，不過因人、因狀況而異，有些身體狀況較不好(心臟病、二尖瓣、長期慢性缺氧等)，可能在1500-2000m就出現頭痛等上述不舒服之高山症症狀。

2.運動氣壓下降與高山症關係
正常情況下，人體在海平面運動時，動脈內的含氧量會微微的上升，以便供應回饋運動所需。但是，在高海拔的環境中進行運動、步行等消耗體能的事情，動脈內的氣壓反而會出現下降情況。

3. 睡眠氣壓下降與高山症關係
「睡得愈低，爬得愈高」，這也是高原登山的黃金法則之一，也就是攀爬高山或攻頂後，一定要下降到較低的海拔紮營過夜。這是因為在高海拔睡眠時，呼吸換氧能力在睡眠中會下降，因此晚上時低氧現象更明顯，更多的休息反而沒有效果。

唔知關唔關事 我上次兩個人去 得一個有高山反應
一個少做運動 平時係飛機做嘢
一個常做運動 的而且確新陳代謝比較快
係後者出面高山反應 仲要搭飛機由重慶上拉薩 第二日已經高燒
反而前者行得走得 上到四千幾都輕鬆
不過個導遊都叫我地頭兩日咩都慢慢做唔好急唔好郁咁多

Btw 客觀講 西藏係叫高反 但西藏宜家都係講普通話

死左洗乜理？

上得去就有風險 一行人都知道 而且佢地都唔係新手

其實係咪可以全程帶氧氣樽攻頂

給予得意忘形既人相對的絕望

果個著明五毛呢，你第一日上連登？

中國果d乜撚紅景天其他人有無用

痴線咩，我做乜要學老鼠既文字同語言？

即係個人愈似馬騮愈好

我地講"ams"?

diamox, 有效的，其實一有高山反應只要向下落山就無事，由kalapatter半日就可以行到namche 。

嘩，咁你都忍到，好易死。

Rip

第一次行上Namche條吊橋驚到仆街

唔重架屌

你唔寫返長佢都係唔知你噏乜鳩

我又唔係行山撚，問我做乜？？？

孭野上山一樣要肌肉
我諗主要睇身體適應同調節能力

體格強健頂唔頂到？消防員果d

無關係
主要係身體適唔適應到低氣壓環境

我諗其實可以，但一除底忽然無左高純度氧氣， 應該係死撚緊

咁香港人係先天性輸曬，香港低海拔

無錯，你都道理

多謝巴打賜教
btw巴打係少做運動個個定常做運動個個

起源

起源又有咩問題

應該大概廿個左右，學校老師之前去過，上埋頂添

不自量力，香港人性格出晒嚟

咁又唔係，玩混合攀登既通常上身肌肉都好發達
所以話同體格體能真係無咩關係
同埋上到高原，氧氣少，攰係一定既，理論上肌肉多用氧氣都多，但急性高山反應唔係講緊你攰，而係好似頭痛/肺積水呢啲
好似我咁，我4000米左右血氧會降到70%，我會攰到仆街，但我唔會有急性高山反應

30年前"打的"只係深圳先會講 , 學香港叫"的" , 打車變打的

RIP

個post嘅topic同行山有關 講行山術語有乜問題

冥界自動打卡

簡唔簡唔係主要問題,主要係抵抗支那詞入侵。

有無97前既香港行山網或者新聞會直接講高反?
有就cap圖睇睇先

你老母夠比狗屌到腸穿肚爛橫屍街頭啦,咪又要勞煩人地清理

呢度應該係講緊大陸嗰面base camp

印象中尼泊爾嗰面base camp 直升機不嬲都去到

其實有睇波都知, 點解玻利維亞呢D球隊主場次次都咁難打
咪就係因為海拔高既關係

巴打肯定日日行K2

之前大陸個面有個富豪用直升機直去camp2引起雪崩，之後就禁左

巴打日日跳上月球落返黎架

人人唔同 睇運

連登仔： 自己未聽過既簡寫=蝗語，所以唔比你講

高反係大陸戶外圈用嘅行山術語
一樣係術語 只係地區文化嘅使用差異

D咩不存在xxxxxxxxx的形式化問題又話太長，縮又話縮

以為大本營好安全，仲諗住去添

真博盡無悔

咁係香港應該用返香港既慣用術語,專重返香港人好麻?

D留言低質到 一係就互屌

因為2 樣都錯
前者長得黎冇意義
後者縮到意義難明
你係咪唔撚識中文？
免費教育都冇受過？

而家文字都係想用黎溝通姐
老老實實你話咩「高反」係行山撚個個都有用ge
咁全世界人都係行山撚先得架..
你講撚完個term有八九成人係度估下估下既 你咪柒碌囉

揸住枝鎗指住你要你去珠峰？
自己去冒險點解要人哋花資源？

多謝解答

香港人咪用緊高反

高反係大陸戶外圈用嘅行山術語
又話香港人用高反。

咁我問多次

有無97前既香港行山網或者新聞會直接講高反?
有就cap圖睇睇先

同肌肉量有關

成個post比個on9高反仔騎劫左

咁依家香港人係咪用緊高反先 i mean 97後

一早block咗條大陸仔啦

呢度叫連登97後討論區 ?

西藏果邊算安全
但始終5100米唔好諗住無風險
肺水腫同腦水腫要黎就黎，特別係諗住夜晚係果度過夜更加要小心

其實一個行山愛好者嘅意外死亡同你嘅政治立場真係一啲關係都冇 夾硬加入你嘅政治立場入呢個topic然後去評擊其他人針對主題嘅發言咁真係好咩？

btw 事主RIP
同埋我讀緊小學嘅時候 真係唔知RIP點解

咁呢度係咪叫連登97前討論區

同埋我讀緊小學嘅時候 真係唔知RIP點解

呢句野除左話比人知你無知以外重有咩野意思?

香港人好耐以前就係幼稚園教英文

點解想用支那詞唔死返去支那討論區用?

支那人係有舖癮,
例如成日係niconico既橫字出殘體字,點解唔死返bilibili

咪就係表示緊我幼時嘅無知 RIP呢個字我係學翻黎
不過有啲人 明明無知 但都冇自知之明

其實最無恥係啲五毛喺正常議題度，滲啲滲啲咁將啲赤化文字入去，跟住就話係常用。俾人踢爆就搵幾件嘍囉出嚟話人政治化，咁似香港土共做法嘅？
邊個玩政治先？

不如你答翻我呢個topic同你嘅政治立場有咩關係先

唔係 所以唔該唔好淨係用d得少數人先明既term

無問題呀
不過一樣野只夠年份就會變成本土，每代人都有每代人既本土

我唔係支持大陸，但要論本源先要有定義

呀爺時代黎香港係咪本土？
老豆時代黎香港係咪本土？
出生在香港係咪本土？
0歲黎香港係咪本土？

不自量力

屌你老母而家係班仆街支那人唔撚識尊重人,係英文日文香港話地區都用殘體字同支那詞。
而家係講尊重,講入鄉隨俗。

政你老母臭閪治咩

醒目呀 龍門搬得幾快

不如起間醫院添啦

咁你講呢段嘢又同個topic有咩關係

邊度搬龍門，請指出

啱呀 咁先係連登特色
永遠個post 第2版開始就屌緊其他野

都慣啦

嘩!!!!

屌你老母真係無腦架bor

話就話大本營有車有盛，但上高山都一定有風險

之前上過頂
原黎都4800
利申瘦底好少做運動
上到去好凍同少少頭痛

富士山4000都未到呀

肥佬千奇唔好去高原地方

支那嗰邊個大本營有車路，但尼泊爾呢邊可能冇所以救唔返

富士山同拉薩差唔多咋

係我錯 sor

富士山 冇噤高

得3776

宜家trekking旺季
日日都有好多直升機嘅
如果即時發現 有人幫你落山
有事嘅機會唔多

有好多人鐘意要行十日先到嘅感覺
即使你唔係登頂 但你同佢地行緊同一條路
去到尼泊爾個base camp 見到真係上珠峰嘅人啲營真係會好感動

兩邊都有 basecamp 㗎

Base camp基本上唔用裝備都上到，一般人都係頭痛。如果喱個高度都有嚴重高反，8000米真係GG，隨時屍體都搵唔返。

Base camp係好普通旅行景點

最好啦屌你老母

其實.... 高反喱個字響旅行節目太常用，縮短左大部人都明。人流就少見d，響左可能大家唔明

kalapatter 5,643米
namche 3440米

一個無高山症嘅人半日落2200都極難WO

好威威

言下之意即係唔睇旅行節目有問題？

真係唔明 係香港住左廿鳩幾年都係聽過高山反應，高原反應
最後就單反雙反，高反真係冇人講

認真問，點解影開相講單反得但行開山講高反唔得

之前上到珠峰大本營5千幾光高仲要成個晚上大風雪．．帳篷裏面瞓咗一晚頂唔順第日就落返山

記者今日未能聯絡上仍身在尼泊爾的教練Sam，但據悉他已透過whatsapp向友好交代，稱「現在要處理很多問題，我們的好友走了，(死者女友)好堅強，請大家放心，現在希望事情可順利處理，感謝大家有心」。本報正向入境處查詢是否有港人求助。

up咩呀

高反都算蝗？
連登仔真係好易上腦

之前上珠峰大本營前喺香港食咗兩個月紅景天，同埋兩個月都冇做運動

係落山，唔係上山，大把人回程都係咁行。

單新聞好多野都錯

1)係去珠峰大本營，唔係登珠峰，兩者差好遠
2)係尼泊爾嘅珠峰大本營，唔係西藏個邊個個，兩者差好遠
3)死者有一定體能，絕對唔係新手
4)人人上到2500米以上都會有機會出現高山反應，只在輕微定嚴重
5)嚴重高山症有機會引發腦水腫或肺水腫，可以係幾個鐘內死亡
6)CALL 直升機都要睇天氣

其實同死撐打的手機嗰班人一樣，一路用緊呢類蝗化詞語而不自知，點知俾人指出呢啲係蝗化詞。唔衰得而又最直接嘅方法係，就係關扭曲呢個字唔係蝗語，由細講到大等等。而呢招亦係班赤化五毛最中意用嘅招數，好多蝗語都俾我督爆呢班五毛，最出名當然係JR呢條五毛。

拿，唔係話一定做唔到，但「半日」落2200米絕對唔係簡單，非常趕頭趕命

如果一個人有嚴重高反，一係直升機一係俾人抬落山，好難落到咁快......

舊年有個女教師登頂之後落山見到有個就死既人但冇理
結果fb 勁多道德撚屌佢冷血 / 見死不救

我又真係想睇下班道德撚表演下點樣係海拔8000米救一個垂危既人落山

而家記者嘅水平真係得啖笑

高你老母反呀，
屌到你老母反皮就有

性交部都係講高山症

咁高山症到底係唔係蝗語 ?

玩開相機會識咩叫單反..
行開高山自然會知咩叫高反..

其實我都唔鍾意簡寫，
但呢d術語又唔係咩蝗語

你玩唔同興趣都會有呢個情況

lm
rip

心肺功能太好出事？

咁集訓應該去海拔高既地方，之後去低地會有優勢

連登仔：自細已經係咁講，所以唔係蝗語，屌返你轉頭

除咗成人台，每一個post 都會嗌交 痴撚線

HalfwayAnywhere 個鬼佬做到
但人地係triple crowner

base camp已經咁 仲話攻頂？

自救方法會唔會係叫人搵雪包實自己碌落山

佢無話攻頂，係報紙佬話

係喎 睇錯

高反屌人講高山反應？

邊邊起左個頭先

Oh

玩話事啤咩，要分先後，講緊連登仔作風呀

打手又想屈人支那用就香港唔用得。

香港就係講開高山症既,你老母就高反

路過，高返真係講左好多年⋯⋯⋯

橙色鞋

又loop返好耐之前，好多年。。。。

包撚左啦屌 做緊隻case

佢地要你證明97前係講高反先得嫁

含家死清光啦賤種

咁到底高反係支語 , 定係高山症先係支語呢 ?

屌我就咁兇狠 , 其他post就無人出聲

心鳩照啦

支那賤種

冚家呀屌你老母

個五毛係度你唔屌鳩佢黎屌鳩我

你都幾撚得鳩意

真係香港人就應該聽過高山症,但唔會聽過高反。

重要問?

所謂幫你手嘅人又救得到人？
8000米以上講緊就算登山好手都係行幾步就要休息
你要幾多人先搬到一個幾十kg嘅人落山？

許冠傑後生果時上山出現高山反應差啲死 , 新聞日講夜講又搵埋啲專家講解 , 都無聽過有人用"高反"

聽過漏齙未呀 ? 香港人

點呀小賤種 雜交狗 又要咬人呀

搬龍門搬去邊丫?

想話97前香港有人講話高反就cap圖啦

字都未打得好就學人講粗口

冚呀 柒頭

問你聽過漏齙未呀

聽過未姐 ?

𨳒曬你老母 𨳍頭

行撚開啦 死毒撚

撚你老母呀死毒𨶙

殘體字女都吹奏

死毒撚

求仁得仁

其實你知唔知人屌緊你乜

你用個廣東話獨有古詞，嚟類比你呢個近年香港人學埋嘅蝗式簡化陋習出嚟嘅高反？

一早我用咗職聰嚟解釋，你係要死撐飯蓋。

你改返用高山反應已經完咗爭拗，你硬係要用五毛赤化式咁去撐。。 。

我J囡囡不嬲無分國籍

我咪話改囉 , 邊個一直係咁屌 ?

支國外交部都話係高山症 , 咁高山症係咪支語先 ?

聽過漏齙未呀 ?

其實你用97呢年畫線都有問題，打的八十年代就出現，手機九十年代傳入香港，你咁講就俾位人入，所以我一早講咗係用個詞源嚟做界定。

屌

垃鳩圾

又要屌人用支語 又要吹奏殘體女

你呢度有車路直到

ching 我冇屌人用支語呀
我地同一陣線架

扮乜撚野姐

8844.43都有車路到？

屌 你自己認名

講高反條撚樣潛得未?
好撚煩屌你老母

柒撚左就死潛啦

呢度撚係8843

你既意思係

你qoute我句野 , 係屌緊人地老母 ?

真
入開藏 行開山
都係就咁講高反
有時可能講高山症
對啲無知婦孺就會講高山反應

屌緊啲蝗式簡化詞 , 簡化到詞不達意 , 啲蝗就 SPIN 去話中國都有用高山症 , 9唔搭8

佢份人漏漏齙齙，而家仲著咁多衫，隨時行幾步就仆一仆.

我即場用詞作句，ok?

我年紀大你好多呀

你搵返啲蝗語Post，班五毛俾我用晒例子收晒皮

你當係啦 我冇惡意

佢影相個個位鬼係8844

係囉 , 我開鳩jr佢地波果陣

班人仲唔知係邊囉

即係會有塊fake嘅牌喺度俾人扮嘢？

但係我同你唔同路

我唔吹奏大陸妹

個碑意思係紀念當年度到8844高

其實班人都係為屌而屌

ok

咁你又仲乜話

人流同墮胎都兩個字
高反同高山症邊個至係蝗語
呢類五毛式死撐？

你咁講所以繼續俾人屌，真係自己攞嚟喎

好fake

攞咩黎姐

我撐唔撐班傻星都係屌架啦

我幾粒鍾唔出聲 , 有停過咩 ?

無關係
純粹你身體適應得幾快

你唔肯反思，咁你繼續喇
唔阻你

勇敢面對認錯。香港太多人當然包括港共死唔認錯，先至做成今日咁乞人憎。

講高反要認錯

我都話 , 好聲氣少少

我收返又有咩所謂 ?

d人係又屌唔係又屌

咁撚好屌又唔見去屌下jr ?

Base camp只係遊客打卡位
咁都會死人

你係咪搞錯左西藏個個呀?

大佬，海拔5000米呀

唔使討論喇，我行過，2次！因為落山好好行，一路都係落。

温提

你行左幾多個鐘
我已經覺得自己好快都要兩日

單反個全寫叫 單鏡反光相機
你唔好走去屌哂條街講緊單反既人 ?

班人好鬼萌塞，根本唔係講道理

所以話

唔剩係共產黨先識文革式批鬥

連登仔都識

所以講珠峰就無問題 高反就赤化？

自己無知仲大大聲真係好撚Pathetic
用單反做例子咁無留意開攝影嘅人係咪又可以屌柒你
高反=高原反應跟本係常識

其實落山快唔快，好睇個膝頭頂唔頂，你頂到我頂到，咪落到囉，但膝頭頂唔到，一定衝唔到

有時同d無知兼低智既人討論，其實係浪費緊自己既時間，巴打都係慳返啖氣啦

[size=5班支那人又屈人屌簡化字,單反係香港用開幾時有屌? 打稻草人都打好d啦on9[/size=5]

班支那人又屈人屌簡化字,單反係香港用開幾時有屌? 打稻草人都打好d啦on9

根本睇頭幾個comment 見到高山反應都可以估到高反係咩
咁奧運係咪又要改口做奧林匹克運動會呀？
沙排係咪又一定要講到沙灘排球先明講咩？
講高反你唔明大大聲屌又只係突顯佢地既有幾無知

弱智就收皮啦,人地屌咩野都未知

咁都get唔撚到
你真係返幼稚園

即係話(高反)個詞係由學支那?

自問有做開運動但上次去少女峰有高山反應好辛苦
想去珠峰營地係咪玩命...

即係話(高反)個詞係由支那學返黎?

連登唔係行山討論區

連登係綜合討論區

去一次猎木措你就知洗唔洗玩命

都係o個句,話(高反)係香港97前用開既就搵d香港行山網過黎下先。

香港叫開顯示卡/支那叫開顯卡都搵到相做證據。

姐係你唔係成日行山咪唔知囉

我第一次聽到單反都唔知乜鳩黎啦

係咪又支那？

17頁有13頁都係嘈緊
仲滿心歡喜以為傾珠峰傾咁多頁

單反點同?
單反係97前既香港都叫單反
你搵下香港既行山討論區或者新聞係97前係唔係多人用(高反)?

佢既意思係 97前已經用緊既唔算

單反97前已經用緊 所以唔算

然後就算係你認知上黎講 , 高反唔算支語之外

佢仲要你cap圖做證據

口講既唔計 , 剩係計有圖 haaaaa

無反好似97前未有

所以無反應該係支語

hahaaaaa

點解一定係97做界
97後無新詞語？

無錯,新聞或者紀錄片叫高山症就超多,高反就未聽過。

就係咁簡單

咁無反係咪支語 ?

高反顯卡中同大同八半
屌你老母香港人

97前未出世掛

咁呢d支那用開既詞當晒新詞語計,咁不如一早放棄廣東話啦。

一齊功放黑卡音箱視頻牛逼YYu盤 好唔好?

97前香港係英國地方

一齊講功放/黑卡/音箱/視頻/牛逼/YY/u盤 好唔好?

因為97之後香港回歸
之後所有97之前冇過既新terms全部都係蝗語呀

即係"蝗語"呢個terms都係蝗語呀！

蝗語呢個詞係97後高登仔開始講

去過西藏嘅珠峰大本營
其實有車到真係冇難度
我自己見到有高山反應嘅好多都係女人多
我自己就好彩冇乜事
可能喺瘦底

不過西藏真喺講開高反

不過以前高登不嬲都屌開支那詞,
係連登先多支那打手。

心肺功能好果d平時 輕輕泵一下就夠

突然叫佢泵多幾野 會辛苦過普通人

你講屌母都好d,起碼唔係來自支那。

有人都講明高反係來自支那,但班人又唔想認

其實認左係學支那用,係蝗語未得。

珠乜撚野峰， 珠穆朗瑪峰呀

真係好撚弱智，咬撚住唔放

幾時有人屌珠峰?
又老屈

望住以巴post同呢度真係發覺好多低質連登仔 高反都嘈咁多頁做乜鳩

我舊年10月尾去左大本營，5千2百米，個頭痛到想死，最後安全渡過，返到香港瘦左6/7公斤

大隻佬上到高海拔地方一定要所有野都慢
太快會中招

未就係,趣趣地認左自己學左支那詞未算。

東拉西扯唔係打稻草人就屈人屌呢樣屌o個樣

嗯

睇住香港由蝗語入侵，到新一代高速自 我閹割，真係無計，香港人要甘心俾支那同化，仲有乜好講

由睇住打的彩電冰箱手機入侵，變成年輕人話呢啲詞源自香港

大媽小鮮肉富二代香港人照抄照用，過多幾年，到幾歲大嘅靚仔同你講，呢啲由細講到大，係香港本土文化，老屎忽死開啦，佢哋先知已經無得逆轉，自己原來都係幫兇

蝗式簡化，就更加難察覺，因為原本已經有少量本土原有嘅簡化詞，但赤化之後，香港人甘於自閹，大量咁自製造蝗式簡化詞，要追本溯源，已經幾乎無可能，只有靠老一輩嘅親身經歷去印證(86年許冠傑出現高山反應，真係未聽過高反呢個詞)。但係世代矛盾，亦都令到後生有逢老必反呢種趨勢。。。

有無心守住香港文化，真係要睇後生一代用乜嘢態度去對待。

我上富士山都有少少高山反應.上珠峰大本營可能只係夢想

爭咩啊
最後你地成班垃圾咪又係無樓無BC
渣住本垃圾特衰嘅支那港人
嘈來把撚咩

你屌得高反我就唔屌得珠峰呀？ 你都on99

btw, 97後出世既連登仔應該都拎去人道毀滅，支那人沒有一個是可憐

利申 : 揸bno

你有樓咩?一齊貼地租單丫不如?
要兩張wo

咪吹奏李一桐 , 吹奏大陸妹囉

你今日食唔食雞呀 ?

真係好傷心,以前高登都好d,而家睇住班人係度指鹿為馬

高反係咪支那詞我唔知
我淨係知高山反應 高反 高山症都係香港人嗌慣 嘈咁多頁矯枉過正有咩意義 同顯卡一樣on9到震
利申叫開高山症

Hide Blocked User - 蛋牛麵

成個世界 清靜晒

你del.左高反就認同
你唔好借d2夾個支那詞係中間扮野

支那狗

仲有高原反應 都係講同一樣嘢
咁鐘意正字正到唔正不如講英文啦
Altitude sickness AMS 冇錯啦啩

3, 4 千米既山都會每年會有人死
行山既野真係好難預測

屌你又老屈,而家講緊香港人既習慣,
高原反應有屌?高山症又有屌?
英文又有屌?

而家淨係屌支那詞入侵取代左香港人既用詞習慣。

無其他

姐係？

但矯枉過正呢 你自己借啲意正字都懶打就咪懶企高地屌鳩人啦 完啦好嘛

我只可以講，高反係喺香港人自我製造大量簡化詞先出現，以前高山症高山反應用得好哋哋。
所以我咪話香港文化嘅未來，係睇新一代嘅態度。你認為咁簡化無問題，咪由得第二時更多詞不達意嘅簡化詞出現囉

大家唔好嘈啦
就下佢 總之講高反就係支那人 唔好再講高反啦
咁繼續講番行山意外既事

當你入左李一桐個post

見到咁多連登仔都吹奏佢 , 而無人入去屌既時候

你可能都會好似我咁發現

好多連登仔已經比大陸同化緊

嘩,救命丫
我紅色大字左都屈人正字撚丫

已經唔係救唔救既問題
係上面既人個個只係得返自救既能力

不過有個高登仔有爬山，話只要出得起錢，即刻可以請隊雪巴人幫你搏命衝上山人

雖然無睇,但真係好sad

香港好似同化得快過廣州咁

上面好閪多垃圾詞不達意嘅簡化詞仲有八股文同將啲詞語亂咁用 有幾多係落咗嚟香港仲普及到大家心知 蝗語落到嚟仲要過到本地人日常溝通應用呢關
質量素質 支付 小三 閏蜜等等等等 呢啲你屌我幫你一齊屌添啦
但唔可以矯枉過正 一啲真係常用嘅已經融入咗本地粵語嘅即係手機顯卡呢啲有冇需要咁樣屌法 盞最後覺得你冇腦盲屌冇人再show你
btw完啦好嘛

我個後生同事成鳩日講「中同」
聽到我以為中童

問佢係乜鳩，佢先講係「中學同學」

謝謝

質量素質支付都已經有連登話無問題，甚至話係香港用開。你話會幫手一齊屌，喺佢哋眼中，你咪成為咗矯枉過正嗰個囉，同你眼中嘅我一模一樣
希望你明白點解我要屌呢類蝗語

登珠峰期間曾見一人坐在路上不斷喘氣，「但我不能給他氧氣，因為給了他未必救到他，但我一定會死」。

人地一個「屌」字都未用過
係你自己起晒鋼屈人地屌你先

海拔5km呀精蟲雞！！ 死返入呀媽個西到重練過先再出黎柒啦。

仲有d小店, 連登仔日日打又無人屌, 鋪頭呀

嘜撚野高反呀大陸狗

印象中真係唔多叫高反，要簡寫就叫高山症

單反就知
都唔知你咩撚高反

用埋支那用語仲覺得無錯

而家成日見咩優化乜7 野

姐係你條垃圾支那人覺得自己錯仲要人求你收返?

印象深刻啲係細個睇娛樂新聞講許冠𠎀拍片患上「高山症」

呢一代香港人最好笑係狂用入侵者的語言

比人指正仲要發傻惡,一副'因為你罵我我仲要用多d'的賤樣

支咩那人呀 ?

講個簡化詞就支那人呀 ?

飲東江水係咪支那人呀 ?

食大陸菜係咪支那人呀 ?

用made in 支那既野係咪支那人呀 ?

你呢種人最好用多d咩鬼高反
記得學好普通話埋大陸仔堆,反正都係一樣有錯唔認
支那人大團結

講個簡化詞就支那人呀 ?

飲東江水係咪支那人呀 ?

食大陸菜係咪支那人呀 ?

用made in 支那既野係咪支那人呀 ?

答我丫 係咪呀 ?

20頁內 只有3頁係認真討論 17頁係無聊爭論

你完美咁顯示乜嘢叫支那式死撐

我一路有無屌過你？

但你就一路發揮你支那基因，死唔認錯，歪理詭辯

比嗰班擺明收錢嘅五毛仲要仆街

香港死，唔係死喺五毛手上，係死喺你呢種支那種劣性手上

爬山po講高反都有人屌
影相po講單反又冇人屌

而你地班人亦都好明確咁表達左咩野叫支那文革式批鬥

係連登你地惡

楊潤雄你敢唔敢兜口兜面吠佢 ?

林鄭你敢唔敢衝係佢面前吠佢 ?

前年新年你又係邊度呀 ?

咪就係個keyboard面前吠囉

點解你覺得楊潤雄抵屌？佢奶共囉
點解你覺得林鄭扺屌？佢奶共屈香港人囉
前年新年我去咗邊？去咗屌土共囉。
點解咁多連登仔出嚟屌你，你奶共撐蝗化語囉。

因為楊潤雄,林鄭奶共係為利益
而你係為興趣

仲諗緊個post點解可以討論咁耐，原來罵戰
我都係出番去先

佢最令人噁心嘅係，話自己有屌班五毛(JR)，但俾人指摘用蝗語，唔認錯嘅支那基因一發作，反而用返五毛式歪理，寧願扭曲佢用的嘅蝗語話唔係蝗語，而唔係去正視自己用蝗語呢個問題。呢種正正係JR喺蝗語Post死撐嘅招數。

依家講緊珠峰啊，你估大帽山啊

都係嗰句
同呢啲人嘈唔會有結果
同JR邏輯一樣
因為中國人喺街屙屎可以顯得出佢喺街屙尿係冇問題

當地雪巴人係咪好撚勁，登頂等於上大帽山咁？

行左兩個星期 佢揹埋我d行李
未見過佢喘氣
我問佢幾多米開始要喘氣
佢話7000以上

登頂對佢地都唔係易事

好奇一問：
當地人一定比正常我哋呢類平地人習慣高山環境。
咁長期生活喺高山嘅人，突然落去平地生活，佢哋身體會唔會有特別嘅不適反應

睇過電影都知唔得

西藏咪大陸話囉 真係話你戇鳩怕你嬲